如果明知一間幾億市值既上市公司即將被收購，公佈前買入係咪必贏？

如題，純討論。

春江鴨

溢價幾多先

係 之後可以係監獄度數錢

比個number嚟

就係唔知折讓定溢價收。但隻股上左市無幾耐，現價低過上市價，未曾大升過既話，正路都唔會大折讓收？

純討論姐

點解你覺得有人收

如果純粹係over左觸發強制性全購，佢自己都唔係想收，價都唔方多啦

參考竊聽風雲

無得解，你當我未卜先知，confirm埋邊日收購先

求number

我做sfc，留明攞料

如果買家係有心買殼呢？

無number，純討論

低過ipo果果價 估計

點解

上左市無耐好像唔賣得盤喎

咁大股東直接沽比佢已經夠啦，唔係要收街貨咁搞笑掛 ,不過我見多數都係溢價，好少等價或折讓

好似過左禁售期就得

我咁岩讀master Finance講到呢個topic姐 唔好咁敏感啦

認真答你，唔係

世事無常
冇聽過收購失敗

即係內幕交易？

比d提示好唔好?
6字定8字頭?
上左市幾耐,1年,2年,3年...?

樓主唔好咁多士

對波大過我個頭

比張圖黎

原因？

課後討論，無真實交易

真係無tips呀 純討論

樓主企定
我報左證監

樓主遲D見
利申: 監獄部電腦有D慢

就算係溢價收購，如果收購者係市場唔認可，股價都可以跌。

當然，如果係要做general offer既，咁你提前入定賣埋手貨比大股東就梗係賺啦，不過如果係幾億市值既公司，突然有人係搞收購前大手入貨，比SFC查既機會好大，而如果你無諗住大手入，只係入少少既，我會建議你無謂為左雞碎咁多而冒險囉

純討論都報證監

每隻股票一日咁多買賣
唔小心大手買錯隻準備賣盤既股票未仆街？
邊有咁易證明到你同間公司既關係

明白哂 我都係理性討論下，thanks

幾億市值既股票有幾多買賣？

易唔易證明到我唔知，不過我都見過唔少人比人查囉

無罪假定wor
點證明你同間公司既關係先？
查又唔代表你一定要協助調查既

215 ?

3，50萬邊個會查你，查都查d幾百幾千萬既先

其實如果你做個行，你比人查都已經夠晒麻煩

你個問題好難答，我唔係好識點樣回應呢類「我唔小心買錯左」、「我唔一定要協助調查既」呢d假設情況

可以咁諗，但要承受法律風險既情況下賺個十萬八萬，唔係話唔得，無大志左d囉

現實中內幕交易應該唔少啦
做一單M&A，banker,big4,consulting firm, 交易雙方加埋起碼幾十個人知
你話無人做inside trading 賺錢我真係唔信
最緊要唔好做得太猖狂，執返幾百萬邊有人知

Inside trading好似只要係你有internal 同sensitive information ，又去買賣個股票已經犯咗
你嘅動機好似無關係

其實，佢講得出「唔小心大手買錯隻準備賣盤既股票未仆街？」呢句，我覺得都唔使太認真去討論了。。。

重點係 事實上你係邊度收到料先？

你鳩估搏收購梗係吹你唔脹架
發掘低估企業係正常投資行為

都係果句
邊度聽番黎先...

做緊間上市公司既audit

其中有兩瓣生意 分別係放貸同證券業務

d錢呢 一係借俾BVI公司 一係借俾d大陸人

至如實際借俾咩人 有咩用途呢 大家可以想像下

間上市公司亦都揸住好多妖股

聯尻所幾時做野呀

好似洗黑錢咁，依類法例通常唔會寫得好strict
你只要借個户口俾人用，人地用嚟洗黑錢
你已經都已經犯中咗洗黑錢條rule
唔知情都唔係理由

應該可以想像得到好有可能有BVI做緊依啲transaction
假設我有消息，可以叫間BVI代買賣，全程無紀錄留底，現金交易或者瑞士銀行户口
其實真係好難查